劉小麗：捐人工失資源，盼眾籌50萬助選舉！若失利議事規則必再遭大幅閹割！

【本報訊】立法會九龍西補選將於下周開始報名，民主派支持參選的劉小麗接受《蘋果》訪問表示，她2016年當選立法會議員後，已履行承諾捐出逾半議員薪酬給民間團體，由於參選資源有限，將難與獲建制派全力支持的候選人匹敵，故希望透過民間籌款50至70萬元，應付硬仗，同時要令支持民主派的中間及游離選民明白，民主派今次「唔輸得」，否則立會議事規則勢必再遭大幅度閹割，議會再難有為巿民講真話的聲音。
記者：林俊謙

劉小麗在競選總部接受《蘋果》訪問時，特別拿出多張單據，交代9個月議員任期內已履行選舉承諾，向多個民間團體捐出薪酬，當中受惠包括香港婦女勞工協會、本土研究社、社區發展推動基金、香港廚師聯盟、以及婦女勞工協會等組織，9個月合共捐款43.4萬元，超過其9個月議員月薪的一半。

由於將過半議員月薪捐出，變相令劉手頭上參選資源十分緊絀，面對潛在對手陳凱欣未參選已獲建制組織以「健康大使」名義大肆宣傳，劉坦言資源難匹敵，「對手有天文巨款數字支持，我哋冇呢啲資源，只可以全力以赴」，故目前已透過網上呼籲，希望為今次補選在民間籌得50至70萬元，以應付入屋郵遞、直幡、租車等宣傳開支，據知一眾民主派人士和受助巿民，亦已拍片協助劉小麗籌款。

「陳凱欣山竹感召論可笑」

談到選舉部署，劉小麗相信除鞏固民主派票源，更重要是令中間游離選民明白民主派今次「唔輸得」，否則議事規則勢必再遭大幅度閹割，議會亦難再有為巿民講真話的聲音，「縱使你係中間選民，我覺得都唔希望議會得一種聲音，都需要有不同聲音，去為大家講真話」。

對於陳凱欣稱受到「山竹」感召而積極考慮參選，劉小麗相信不少港人都覺得陳的說法可笑，「你睇吓因為山竹號召而參選都講得出，其實呢個社會慢慢係冇乜底線，我真係唔希望係咁樣」，又指香港近年承受的政治風暴肯定更大，「我哋慢慢覺得自己冇咗一國兩制、好多嘢變成一國一制，我哋爭取嘅真普選，係講緊廢除功能組別同特首真普選，但嚟到𠵱家，連立法會都係有篩選的選舉，講大話的人係越來越唔眨眼。」直言今次參選是因為「唔希望香港人再輸」，「我希望可以為香港人爭返啖氣。」

議會再難有為巿民講真話的聲音

而家有咩？

唔好再成日講埋呢d懶感性說話啦，選之前就講得好聽，選之後就9做

捐錢係應該，但點解一定係劉小麗做議員？

劉小麗人格破撚哂產
都唔明點解唔搵過第二件出黎

又想分裂民主派？

南亞村單野仲未同你計，仲好意思講關鍵一席

為南亞假難民講真話嘅聲音

民主黨、公民黨老早就讚成修改議事規則，你老味泛民仲想呃人？

佢仲欽點 李卓人 做plan B

李卓人

佢哋仲覺得唔係，仲繼續妖魔化馮檢基，跟住仲有一大班死忠含

劉小麗係咪已入工黨？

難民之母

老千即係老千
淨係識昆水

爛啦 小麗老母

要改規則點解唔依家改？又唔係肯定贏 點解要等選完先改？
再加上你依家個黨曾經支持改議事規則
選你都真係on99

同張超雄真係狗男女

坐車返工見到個banner真係想嘔

聲稱反對修改議事規則既小麗老母有乜面目搵李卓人做planB?

李卓人當年趁著黃毓民五區公投離開議會期間坐左議事規則委員會毓民個位，讚成建制狗提出的修改議事規則！

再由大會泛民投票通過

李卓人仲反問黃毓民：將來到你做主席時你都有權趕人出去wor!

入左工黨仲想keep住同一班支持者?
真係就算係死忠黃絲都起碼有一半唔會投工黨

以往幾次我棄權，今次我一定投建制

咪係，起碼佢地真係有決心趕走班蝻

不過, 建制派縱容土瓜灣內地團入侵